跟進美國？日執政黨議員建議變更TikTok日本業務所有權

《路透》報導，日本資深議員中山展宏今（19）表示，自民黨調查TikTok問題議員小組不太可能在禁止TikTok和其他APP，但可能推動保護用戶個資的措施，創造讓用戶繼續安全使用TikTok的環境，而變更TikTok母企字節跳動在日本業務的所有權，可能是解決方案之一。

中山展宏並稱，自民黨議員擬在9月10日提出一套針對TikTok問題的提案，而自己的目的是建議研究對TikTok等其他APP的資安擔憂，是否有根據，也稱自己的發言僅代表個人，不代表自民黨的調查TikTok問題議員小組。

據報導，中山展宏並未進一步說明變更TikTok日本業務所有權的具體措施。自民黨調查TikTok問題議員小組，則由自民黨稅制調查會長甘利明帶領。